薩爾瓦多新總統怒轟中國「掠奪式擴張」並將加強與美國合作

中美洲國家薩爾瓦多本月3日舉行總統大選，大打反貪牌的37歲的聖薩爾瓦多市市長布克萊（Nayib Bukele）當選總統。他上周才表示將重新檢視和中國的建交關係，前日再批評中國「掠奪性擴張」，強調將會加強和美國合作共同應對。

美國之音報道，布克萊13日和美國國家安全顧問博爾頓（John Bolton）通電話，要求加強合作共同應對來自中國的「掠奪性」擴張。布克萊稱，他的政府將成為美國強有力的合作夥伴。他還在twitter發文寫道，美國會看到薩爾瓦多不僅是美國的盟友，還是美國的朋友。

而博爾頓則說，跟布克萊討論了加強兩國友誼，協力在委內瑞拉恢復民主以及共同抗擊中國在西半球的掠奪性做法。

中國外交部發言人華春瑩昨日在例行記者會上回應：「中薩兩國建交不針對也不影響彼此同其他國家發展關係。中方樂見美國同薩爾瓦多在相互尊重、互不干涉內政原則基礎上發展關係。同樣，美薩關係也不應損害其他國家同薩爾瓦多保持和發展正常關係。」

薩爾瓦多去年8月與台灣斷絕77年的邦交，與中國建交。中國後來對薩爾瓦多提供1.5億美元（約11.7億港元）發展社會計劃，並提供3千噸稻米。布克萊親信、「新觀念黨」的秘書長安立克（Federico Anliker）上周四表示，新政府6月1日上台後，將會徹查前政府與中國建交的內幕。

台灣《蘋果日報》/twitter

華春瑩：指責毫無根據

又贏

salvador 想上美國隻船就先要搞掂返MS13 班友

立即和台灣建交
建立雙邊承認既第一國
各留青史

名留青史

口爽荷包立